德外交部揭中國瘋狂遊說德國讚中國為「防疫英雄」

中國正強化宣傳策略，試圖遊說國際社會為中國在抗疫工作上讚好，德國外交部的機密文件透露，曾收到中方的「求讚」請求，但建議政府拒絕。評論指中國要成為「全球抗疫英雄」。（吳亦桐/程文 報道）

德國《世界報》（Die Welt）周日（12日）引述德國外交部一份機密文件報道，德國外交部3月份致函知會德國各部委，外交部收到中方就新冠疫情「求讃」的要求，他們建議德國官員直接拒絕，指稱「這樣的要求不應該被滿足」。

《世界報》的報導指，中國派出代表邀請德國聯邦政府各部門高級官員、公務人員等，為中國在處理新冠肺炎疫情中的表現美言，對中國做出積極評價和表態。

德國外交部拒絕為事件向媒體置評。

德國聯邦憲法保衛局則向媒體回應，中國官員正在就新冠肺炎病毒採取強化宣傳策略。中國試圖反駁武漢是病毒源頭的說法，並強調中國對西方國家援助防疫物資，是西方國家「可靠的合作夥伴」。

身在法國的華裔時評人王龍蒙向本台表示，中國已不再滿足扮演「消防員」的角色，而是直接要求獲得世界表揚，但德國官員中應該不會出現第二個「譚德賽」。

王龍蒙說：中國為了掩蓋它的罪責，先是通過「口罩外交」把自己從「縱火犯」打扮成「消防員」，現在又在德國曝出「求表揚」事件，這已經是「縱火犯要當英雄」的進一步無恥而荒謬之舉。這也表明以前中共用慣了這個方法，通過輸送利益在西方國家尋找外國代言人，他們以為在重賞之下，很多人會像譚德賽一樣，但中共想錯了，疫情讓全世界認識到中共的危害性，沒人再願意為罪犯代言。

王龍蒙也進一步分析，德國雖未像美國一樣直斥中國致疫情蔓延之責，但行動上早已拉響反制中國的信號。

王龍蒙說：中共可能是看到德國及歐盟國家沒有像美國一樣痛斥中國，所以得寸進尺。其目的不但是求贊，還有挑拔美國和歐洲關係的目的。中國既壞又笨，他們這次完全打錯算盤，德國確實沒有像美國一樣直接痛斥中國，但德國是比其他國家更早做出反制的國家，他們近期修訂《對外貿易法》，就是為了阻擊中國購買德國企業。相信歐美在未來會聯手反制中國。

前學生領袖吾爾開希認為，中共錯判形勢或是拼死一搏，「求讚」行為只能令歐美國家更加反感。

吾爾開希說：這是在任何一個正常社會裏滑天下之大稽、荒謬得不得了的事情。以前西方真的是對中國瞭解不夠，被騙的國際社會在這次疫情之後正在醒來，我想現在就是替中國說好話的幾乎只剩下既得利益者，在這個時候替中國說好話，只會招來更嚴厲的唾駡和唾棄。

這並不是中國首次試圖游說德國的事件，德國聯邦憲法保衛局在2018年報告中國多次嘗試與德國各部委和政府部門的雇員聯繫。德國憲法保衛局還曾在2017年披露，中國間諜通過社交平臺領英（LinkedIn）試圖向德國國會議員，外交官和政府官員進行滲透。

中國還對外國決策者作為遊說對象，今年1月中旬，德國聯邦檢察辦公室對德國前歐盟外交官薩巴蒂爾（Gerhard Sabathil）啟動調查，他涉嫌為中國提供間諜服務。

好核突

德國左膠即時拒絕

因為有大量德國企業在大陸搵緊人仔

中國就試下德國會唔會跪

洗讚小鴨鴨

中國邀請你讚好

支共 : 親 給個五星好評吧

柒唔柒呀

攬住個世衛打飛機啦 非洲國都屌支那老母呀

毒撚出post求讚

警告英國一定要用支為5G
警告德國一定要讚支國係抗疫英雄
就嚟警告全世界了

咁肉酸